清華團隊發明破解眼鏡 輕鬆騙過19款Android手機人臉解鎖系統

雖然係01

整個測試過程非常簡單，RealAI 團隊共選取了20 款手機，除了一台iPhone11，其餘都為Android機型，來自排名前五的國產品牌，每一品牌下選取了3-4 款不同價位的手機型號，覆蓋低端機到旗艦機。測試開始前，這20部手機被統一錄入同一位測試人員的人臉驗證信息，隨後另一位作為「攻擊者」的測試人員戴上加入對抗樣本特技的「眼鏡」依次去嘗試解鎖。最終結果令人驚訝：除了iPhone11倖免於難，其餘手機全部成功解鎖。從被破解的程度上看，攻擊這些手機的難度也幾乎沒有區別，都是秒級解鎖。

唔反M字額了

破解方法

來自排名前五的國產品牌
華為小米Oppo仲有乜？

哩d新聞都幾撚戇鳩 android 大部分所謂人臉解鎖都係用2d 鏡頭，作用係為左方便快速解 要安全比錢類會唔用指紋用個2d鏡頭？

阿媽係女人咁都要做測試，你估iPhone個m額真係冇用嫁咩

an機係單純靠軟件認樣，硬件就係前鏡頭自拍咁款

iPhone一日仲用緊face id，個m額就冇可能消失

中興?

其實真係冇見過人an機用face unlock

Cls以為乜鳩高科技

呢啲就典型既specs war 堆表面上既specs 去呃中學雞
因為表面上係大家都有face recognition = 打和, 實際上有做得好同做得唔好既分別

華為之前用家燕芒笑iPhone M額大舊直到自己都出咗3D structured light 自己都要用M額
但睇返呢篇報導似係華為3D structured light都好易破解 (除非你話20款入面冇一款係用3D structured light)

正常android都係指紋或密碼鎖

日日用 問題係用黎純粹方便解鎖 唔會用黎比錢 而家篇講特登捉哩個point黎做比較就略顯戇鳩

呢篇報導更重要係幫自己公司打響名號

做tech consulting / solution
如果佢真係搵到食, 咁都叫推動咗FinTech 發展同埋普及人臉支付

vivo

我情願佢做返粗上下兩條邊平衡好過M字額

笑撚咗破解眼鏡

指紋仲易破解喎

斬左你隻手指咪易

最憎指紋，天氣潮濕同乾燥又要重新認過id，用指紋登入嗰啲apps又要續個認證

用apple 10幾年未試過喎

我濕得手多，指紋轉季變化好明顯，所以用touchid會好煩

唔知仲以為副眼鏡識自動變成機主個樣

偷你用過嘅野掃你個指紋

兩三年前都仲係嘅
但依家大家情願有窿/V/M額都要上下左右幼邊

張相用 neural network gen 既 好似係

連Pixel 4嗰個最接近Apple嘅人面識別都係一代收皮

用面先係最方便 依家個個戴口罩其實係黑天鵝

依個實驗最大鑊嘅係發現佢可以破解到好多支那fintech app 開戶時嘅人面識別功能，而且同樣嘅API 喺香港好多fintech app 都係用緊

其實我不嬲都自知我啲品味遲人一個年代
就好似我到依家都只係鍾意90年代JDM而唔鍾意近代新車一樣

oneplus

OnePlus Oppo Vivo 咪全部步步高

lv Dior咪一樣全部lvmh

Fintech智力稅

唔同囉
人地係先創立後合併
OnePlus Oppo Vivo 係本身就由步步高高層創立

襯曬你個名

P牌新會然扮咩高手

我又冇話oneplus唔係步步高
你自己衝出黎話全部一樣

完全唔意外，Face ID 出左咁耐都未有廠抄到就知技術唔簡單/ 成本好貴

駛乜抄 支那請多啲五毛攻擊「瀏海」造型就慳咗筆R&D

不過認真講句 Android under screen fingerprint (USF) sensor 大部份都係高通方案 包括今次Samsung Galaxy S21
Android 要出Face ID 都要睇高通頭, 睇佢幾時搞得掂
如果高通覺得USF 夠做唔肯去搞都冇計

3D vs 2d 邊有得鬥

d an9 死撚晒狗

支為咪大大聲話自己個3d sensor好撚安全咩 笑完s10藥丸孔跟住自己一直用到而家，到頭來同其他手機啲2d face unlock一樣？

我知佢地自己出咗. 甚至支那手機廠都有自己既3D face scan implementation
但你睇返post#1, 佢地都安全性太差淪陷咗 (除非你話個團隊測咗咁多款得iPhone 有3D scan)

所以我先話要高通出手, 因為咁先夠統一同做得好

始終唔係 Android 主流 冇人理 個個用返指紋
Samsung LG 都係 2019 玩過一代前置 tof 就冇再玩

所以我就話"如果高通覺得USF 夠做唔肯去搞都冇計", 佢地衹係向前試探性踏出一步就停晒手, 用晒高通個USF 就算就唔做任何技術突破

而家個個都追屏佔比 除非玩到 under screen / 極細粒
唔係嘅話唔會做到主流

咁做一黎真係高啲屏佔比, 二係取易不取難
所以亦都係我話"駛乜抄 支那請多啲五毛攻擊「瀏海」造型就慳咗筆R&D"

當可以灌輸到俾消費都"家燕芒係all-round better than M額"時, 咁就慳咗筆R&D
甚至哪怕高通俾唔到under-screen fingerprint senor, 佢地都會用side button or the back of the phone 做fingerprint senor 而繼續用家燕芒

唔理咁多

蘋果已死

我支持支那發明。清華大學創意無限。我祝佢地未來所以發明都有咁既水平。